<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="tips_text">
        <item>Darwin Wallet распознает купюры при помощи основной камеры, расположенной на задней стороне устройства. Для получения наилучшего результата распознавания, расположите купюру на плоской поверхности и держите устройство в горизонтальном положении над банкнотой.</item>
        <item>Расстояние между устройством и распознаваемой купюрой имеет большое значение. Путем эксперимента Вы можете самостоятельно определить оптимальное расстояние для Вашего устройства. Для каждого конкретного устройства оптимальное расстояние может немного отличаться, но обычно наилучшим является расстояние от 15 до 30 сантиметров.</item>
        <item>Попробуйте располагать купюру для распознавания так, чтобы ее ориентация совпадала с ориентацией устройства. Располагайте банкноту боком к себе, если предпочитаете держать устройство в вертикальной (портретной) ориентации, или держите устройство над банкнотой, расположенной стандартно, в горизонтальной (ландшафтной) ориентации. Это позволит камере устройства захватить большую площадь распознаваемой купюры.</item>
        <item>Поэкспериментируйте с настройками автофокуса и вспышки. Различные устройства по-разному работают с автофокусом и вспышкой. Включение автофокуса и вспышки значительно увеличивает точность распознавания на одних устройствах, при этом может ухудшить результат на других. При необходимости поэкспериментируйте с разными вариантами настроек, чтобы подобрать оптимальное для своего устройства решение.</item>
        <item>Если Ваша валюта - не доллар США, убедитесь, что для распознавания выбрана валюта Вашей страны. Вы можете изменить денежные единицы в настройках приложения.</item>
        <item>Вы обратили внимание на глухой звук барабана, который раздается в тот момент, когда купюры распознаются? Этот звук сигнализирует о том, что банкнота распознана. Иногда, возможно, стоит подождать до тех пор, пока Вы не услышите звук барабана два или три раза, чтобы быть полностью уверенным в том, что купюра распознана правильно. Вслед за серией звуков, результат распознавания будет озвучен синтезатором речи.</item>
        <item>Физические кнопки (эти советы работают только при наличии у Вашего устройства соответствующих аппаратных кнопок). Вы можете включить или выключить вспышку при помощи аппаратной кнопки "поиск". Чтобы сфокусировать камеру, нажмите аппаратную кнопку "камера". Вы также можете сфокусировать камеру, коснувшись дисплея. Если Вы работаете с программой чтения с экрана, касание нужно выполнять с учетом работы специальных возможностей на Вашем устройстве.</item>
        <item>Остерегайтесь фальшивых денежных знаков. Darwin Wallet не является средством проверки подлинности купюр. Проверяйте размеры банкнот, фактуру бумаги, наличие специальных защитных элементов, остерегайтесь принимать деньги в небезопасных местах. Тот, кто предъявит программе изображение банкноты, идентичное оригиналу, полностью ее одурачит.</item>
        <item>Распознавайте Ваши банкноты по одной. Если программа Darwin Wallet видит множество банкнот, лежащих одна на другой, она оказывается сбитой с толку и крайне озадаченной. В этом случае весьма маловероятно, что она сообщит Вам хоть что-нибудь. Рекомендуется убирать каждую распознанную банкноту из поля зрения приложения, а лишь затем распознавать следующую.</item>
        <item>Будьте терпеливы при первом запуске программы. После того, как Darwin Wallet загрузит базу денежных знаков Вашей страны, требуется еще около 20 секунд, прежде чем программа войдет в колею и привыкнет распознавать Ваши банкноты.</item>
        <item>Если у Вас достаточно мощное устройство, попробуйте включить в настройках программы высокую точность распознавания. Высокая точность потребует больше времени на распознавание, но уменшится количество возможных ошибок.</item>
    </string-array>

</resources>